<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conflicto Psíquico (Publicaciones sobre sexualidad)</title><link>https://ejemplo.com/</link><description></description><atom:link href="https://ejemplo.com/categories/sexualidad.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2021 &lt;a href="mailto:lic.vivascruz@gmail.com"&gt;Jazmín Vivas Cruz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 00:28:34 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Pequeña reseña sobre Psicoanálisis Freudiano</title><link>https://ejemplo.com/posts/psicoanalisis-freudiano/</link><dc:creator>Jazmín Vivas Cruz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Freud rosa" src="https://ejemplo.com/images/02Freud.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objeto de estudio del Psicoanálisis son los procesos inconcientes, los cuales están ligados con la noción de sexualidad Freudiana. Freud desarrolla la primera tópica, compuesta por tres instancias, conciente, preconsciente e inconsciente. No es fácil acceder al inconciente, ya que actúa la barrera de la represión, esta mantiene inconcientes determinadas representaciones psíquicas. Es posible acceder a esta instancia a través de los sueños, los actos fallidos, los olvidos y otros, es decir las representaciones psíquicas inconscientes aparecen en la conciencia “disfrazadas”. El inconsciente se caracteriza por ser atemporal, alogico y amoral. Otro descubrimiento Freudiano es la sexualidad infantil, es decir, hay sexualidad en los primeros tiempos constitutivos del sujeto, no como genitalidad o reproducción sexual, si no, como desarrollo libidinal, donde la pulsión sexual, que es inconsciente, va atravesando distintas etapas, desde estar dirigida sobre el propio sujeto hasta orientarse hacia un objeto.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;h4&gt;Bibliografía consultada:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Freiría, J. La aventura del saber psicológico. Tomo II, cap VI. Ayamed. 2004.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Freud, S. Tres ensayos de teoría sexual. Ensayo II. Tomo VII. Buenos Aires. Amorrortu Editores.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freud</category><category>Inconciente</category><category>Psicoanálisis</category><category>pulsión</category><category>sexualidad</category><guid>https://ejemplo.com/posts/psicoanalisis-freudiano/</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 23:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>